歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年6月號)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年5月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛
[/quote]

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 骨質疏鬆
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，可動一般
17.飛翼零式ew 擺唔到雙炮發射經典動作（可能我問題啦）整體華麗高可動
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚
22.新安洲 重度骨質疏鬆，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 重度骨質疏鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左骨架冇電鍍，冇乜好挑剔
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。

LM

新post留名

新post開個靚頭
後樓梯搞依隻野真係熱撚死

其實pg系列有冇規律咁出
馬沙反擊30年 好想佢出pg nu

如果出PG nu啲魚翅會唔會太重掛唔穩都係要解決既問題。

Rg 同mg 飛翼零式 邊隻好d

RG新啲

睇土地

有冇巴打知邊到有剎帝利買，
之前見千里達有但唔方便買，
跟住第二日去就冇左

Mg十幾年前，風格、比例都唔多岩宜家大眾口味，你接受到就得。rg 比例修得更靚，多貼紙。
如果接受到hirm個風格，果隻素組上埋水貼已經好靚，關節都夠緊（比較貴）。

有米就直上gffmc果隻

過深水埗搵下

那有錢

想問邊到有F91水貼賣
1.0/2.0都得

猫店，兩隻版本都有

想請教下噴完消光係咪點都會有顆粒係層表面到？新望唔多靚咁 搞到想噴半光算 rg 黑白獨角諗緊噴咩好

近望*

新玩具

請問咁多位巴打邊度有得買戰國迷惘MG？

巴打們，想請教下你地攝影棚係自製定街買？如果想影下MG，RG 同30cm 下figure,個棚大約要幾大先唔易影到個棚啲邊？

30cm..你預大一倍，即兩呎X兩呎左右⋯⋯

明白，唔該晒。見有啲現成可摺棚三舊水左右，好似幾啱用

不過尋晚諗諗下自己啲模型又唔係砌得好，買棚影好似又有啲on9

Photoshop+pose搭救

自己開心最重要,唔好太CARE人地點睇

都啱

btw 巴打有無推介

TAOBAO 40CM X 40CM大概250人仔有哂一套(箱+3條LED燈板+柔光板)
呢個SIZE影1:144無問題,1:100就要睇咩機體,突自果D打開翼就已經好難影哂成隻
我比較推介你買塊PVC背景板(我用緊68*130),再加2-3條LED燈板,自己搭一搭就咩SIZE都影到,
PG都無問題

40CM X 40CM:

自己搭:

唔該巴打

我諗我最大部應該係上左架嘅舊hi nu 同ver ka zz. 照咁計起碼50＊50 先夠 淘個返黎睇下效果先，可以嘅話唔搞自搭

上星期買左60*60

正 介唔介意講下邊個牌子？易唔易set up 同收納？見唔同牌子裝拆方法都幾大分別

岩岩去得返殘廢版

搵travor 個牌子
就咁打開就得

行晒成個深水埗，
搵到3隻殘廢版
正常版咁難買架咩

哦，我都有睇中呢個，可以摺到好薄

不過見到另一個有鐵枝架固定又好似穩啲

travor 嗰個光暗調校ok 嗎？見有評價話唔夠光咁

有得教光暗同夠光 我暫時鳩影都係用最暗影
入面都有支架固定

唔該晒巴打! 你咁講我有信心好多 始終淘寶嗰邊啲評價10個都未必有1個可信

分享下

買兩隻合體

有冇人砌完高達跟手啲架唔要.我想要紅、粉紅、黃、透明藍 幾多都冇所謂..

有冇巴打有MG女妖，獨角有手甲 E1+E3多出黎

剛好砌緊一部，但請問E1同E3有咩用

如果係女妖，非ka版應該係有多出黎

已經射左落海

整左隻SDEX Duel gundam

有無巴打砌PG 獨角獸既Led燈係用淘寶燈，有無用後感
係太子見到要900幾好貴，差唔多可以買多隻PG

突然諗起，點解笨大唔出埋PG duel gundam 呢? PG strike 少改就得

duel邊有人買

魔改就有啲可能有人買
同埋pg unicorn起碼玩多十年
唔使諗有下一隻

好似mg咁，俾多幾十蚊多套as裝甲就個個狗衝啦

講到有錢唔賺，財團b mb系列隻突自都仲未再販啦

代答：要設計 不了

大班燈,有USB供電,
亮度比你參考

師兄盞燈幾錢啊，有無link?淘寶見到有幾間都係大班，唔知邊間好D(無淘過寶) 唔該你

有撚設計咩

只係覺得，笨大鐘意一模多用。既然用PG strike 骨出得紅/藍迷，點解唔順便出埋金迷/黑strike /duel 呢?

如果出 duel ，好似gp01 咁玩卸甲，諗起都覺得好過癮

其實我想佢出伊撒古專用gouf嘅mg
不過發下夢好

反而想佢出傳說
反正都有天意

好似冇乜巴打砌車
啱啱是但砌好一架 獻吓醜
漆面有少少橙皮紋 但費事打磨了
有冇砌車嘅巴打交流吓

因為佢係設計塊膠版可以入幾多套產品
如果出分分鐘可以砌返隻突擊出黎

果時係諗住佢會出甲only
點知連劍炮裝都無用1/60
btw今時今日用返西套骨其實唔合理 紅迷就係格硬用西套骨好影視外形同可動

砌緊pg strike，無論可動同強度都好好，仲諗住砌完買埋紅迷添，乜原來可動有分別架?

差幾遠下

咁睇紅迷都唔太差，只係pg strike 可動真係太高

想幫隻RG MK2 上色，上網見到好多人話RG 骨架用油性油一噴就出事-又脆，又溶，又爆，想問咁我仲噴唔噴個骨架好

成日有巴打問水口問題
呢個大水口就咁處理：
咁大個水口神手都冇乎
就離框剪
用刀批淨啲啲，刀要利，仲要好似批腳皮咁薄薄地逐少逐少批否則都係會白化
之後用錯輕力磨平佢（注意要輕力係平hi下hi下就算）
再落沙紙

呢個係結果
深色左係算最好既結果

想問各位 資深CHING ！！！

呢隻鬼牙關羽 HK 邊度重可能有貨？？
搵過SSP 玩具街無
自己大埔都無 。。。。。 好難搵

我就噴灰落骨當上色，反正家下灰都有唔同顏色

我隻MG GNX都係噴灰當上色
效果仲要幾好

擺多張

BB真係好難砌
勁多偷膠位

新手無知一問 請問噴灰姐係咩

灰囉

即噴surfaced，噴完可以睇下啲夾口處理得好唔好，統一底色，同埋啲油咬得實啲，宜家有好多隻色，可以慳返一啲上底色時間。
利伸：素組黨

謝謝指教 我都係素組黨 環境問題玩唔到噴油
請問多句你打磨水口會唔會一定用銼？我係用神手剪完再貼剪一下 筆刀批少少就算

剪同批水口比較細，銼完有可能花晒，弄巧反拙

當然，如果你諗住成個面銼晒統一d 又唔同

唔識用銼只會越銼越衰

nice car
車雖然零件少 但工序真係多到仆街

好睇模型質素
呢副雙星還好
車殼少瑕疵 刻線又夠深
砌車成日唔啱位要自己改
同埋要漆面光滑嘅話點都要磨產死

用開筆刀慢慢削，最尾拎幼沙磨返滑佢

分件做無鏠

車少少缺點就好明顯
好花心機

tamiya 新果架benz 都好似好正

gt
田宮質素
見成三百大元一盒唔捨得買
連埋水貼蝕刻片隨時過五百

隻kimaris好似好冷門，之前70蚊入左隻1/100

巴打搞笑定咩？

咩事

我係鐘意埋啲古撚怪怪既機設

想問呢d 天氣 噴灰大唔大影響

好似爛左 唔齊口？

油完套上去AA膠痴，反正遮住曬見唔到，就求其切。

錢都算
拋光磨穿果陣真係好撚灰
所以我都改用左冷烤漆做光油
又硬又方便

p bandai 係咪冇得揀順豐/ok 拎貨個類

佢用宅急便

p bandai hk 同 jp 係咪都係一樣?

人地咪話做無縫
你笑乜9

借問聲，冷烤漆點做? 要買部機定搵人搞?

有幾個牌子 我用E7
其實類似真車金油 二合一油
用噴筆噴 噴完一定要洗筆
乾左就光面 幾乎唔使用三寶拋光
仲要硬到hihi 唔會好似噴罐裝光油咁刮兩野就花左

缺點係就咁噴完光面無用三寶磨完既光面咁好
大概90% 但個人已經收貨 唔夠自己再拋兩下已經ok

以前成個拋光過程分分鐘講緊1個禮拜以上
而家兩日ko

利申 非打手 純用過覺得好用分享下

仲有一個優點唔記得講
就係佢幾乎唔會"拿"水貼

以前辛辛苦苦整完成架車 last step 做光面
屌佢罐裝光油同我"拿"水貼
咁就total左

聽到個心都痛左一痛

查實想整隻金屬紫 banshee ，但唔知用E7 65定mr hobby xc 04好d，求指引

XC 04要噴好多先有效果

有d 唔明，即係冷烤漆係取代左光油？
都係透明既，finishing 先上？

唔用mr hobby啦

係
你可以理解佢為噴完自動係白滑光面既光油

唔駛打磨，又唔駛噴n 層，啱晒我呢d 懶人，正

噴前加硬化嗰隻？
我心思思想買嚟試 不過好貴
一直都係用gx100
未試過拿水貼
係要等好耐 起碼三四日先可以打磨
但噴好多層都唔會心痛

主劑 加硬化劑 用先加
吓 加埋先百五蚊左右
一set 估計可以整到8,9架車wo
計落仲平過gx100 喎

邊個牌子

我果次d 水貼中古野黎
太舊好脆弱
淨係水貼都三舊水

E7 model

一層兩日乾真係好爽
不過我都會用三寶係咁兒拋下d 要見人既位

噴衰水貼最大問題唔係錢
係代表之前咁多心機都白費晒
心痛死 八卦問下你嗰盒咩黎

斷斷續續整左兩個月
一野搞彎晒
1:27 NSX

我都有兩架衰左爛尾
等洗件重新整

好後悔 之前冇入gff wing 隻野好型
唔想食炒價 pb係咪唔會再販？ 之前其他貨品有冇試過再販？

後咩悔啊，講到上pb一定會訂到咁

講緊冇去到訂呀 訂唔訂到 兩回事黎

碌矮瓜條反口磨死人

夾口

明白了，thanks

我想問vidar 嗰六枝嘢可以點樣均衡咁磨尖？

勸你用膠條磨，成功左六條先油左佢換
比打真軍直磨個六條野保險得多
其實有車床磨六條一樣唔係難事⋯⋯

我都咁諗
唔磨又成碌警棍咁

痴撚線又出z

改少少又當新野出

Figure rise labo隻文奈真係
笨大處理呢隻野嘅水口

有冇ching 買過火車d 建築模型做場景，我見n 比例個d 都幾岩1/144用

巴打，我個棚都到貨喇，非常滿意，唔該晒你意見

請問strike買PG定MG好？
之前冇試過PG 想試玩下 呢隻好唔好？

Why not both

PG版有部分關節 (膝部同跨部）係實心合金，摸落比睇落墜手少少。頭部內置led(要自己簡單組裝），效果一般叫做好過冇。可能動極高，你諗得到嘅都應該做到。全身細節滿滿，不過可以展開嘅地方唔多。除左基本裝備，附送一把全電鍍大斬刀grand slam。要其他strike pack要另外買，空裝要買pg 空中霸王，我覺得個空裝質素好一般，劍炮印象中冇出pg版，1/60版就咁裝又裝唔落，想買可能要考慮買人地啲改件。

MG版ver rm比較好，外甲有唔少細節，骨架堪稱完美，不過佢嘅劍炮裝唔同時代出，風格有啲唔同，砌做完美西可能有啲突兀。

有新買新/睇樣買

Thx巴打 好詳細分析 我諗都係會買PG 始終未試過 裝備我就唔介意 因為我最鐘意佢咩都冇 最簡單得2把刀仔個陣 之前都冇留意過個頭有燈 又對佢加左分 我見y拍賣緊$800 街價都係咁上下？

mg ver rm 同pg 我都有砌，兩隻造型同可動都好好，當然如果你有地方就買pg 啦

街價 ssp 精/ 貓/ 倉都係7xx 左右

好毒

好靚....都好想搵人代工整部f91

pb有出rm版嘅炮劍裝

rm版perfect strike幾型

其實都係用舊mg 劍炮裝, 如果唔係變完美西個空裝要有改動，分分鐘都係舊模翻用

其實我都想知我咁既質素啲人肯比幾錢

老實代工嘅錢夠買一隻mb f91有凸

抵唔抵真係睇你自己啦

有無巴打知岩田噴槍入面果件parts幾錢到

去太子配

呢parts應該唔洗2舊水掛

針都唔過一舊
最貴應該係個嘴 34舊

我仲諗住轉皇冠頭試下 以為幾十蚊粒

頭唔係嘴

上年去配都係160，加咁多

我個價都未必update

想買 巴打呢隻整體評價點

當佢figure 就唔多合格，當佢組裝模型又比上不足比下有餘

呢隻野對腳同面用左新技術嚟整，即係多色成型技術。應用係呢隻野身上，即係係橙紅色膠上面再淹蓋多浸肉色（少少透），透過調整肉色膠厚度表現自然陰影。最大問題係bandai解決唔到水口問題，呢種技術嘅底色水口磨唔走，只可以遮蓋。所以隻野對腳夾埋一齊遮醜，而對手係普通一舊肉色膠，頭髮都係普通成型色，不過衣著方面表現幾好。

咁睇嚟唔急 等佢出多幾隻技術成熟咗再買未遲

呢到2舊水 比想像中平

小弟一直玩素組，
用剪鉗鉗剩5mm水口，之後再用剪鉗鉗剩1~3mm，
用筆刀cut在最後水口，最後就用砂紙磨
知道玩得好粗糙同幾花時間，知道有好多進步空間

工具:15蚊剪鉗，普通筆刀，砂紙4000-10000

請問可以係邊個落手去改呢? 謝謝建議

玩開呢隻

呢支野我就咁擺都生鏽

正常 都係鐵器

最慘係半年都無

用保鮮袋袋住囉

我覺得鬼斬好用過哩把

瑞士魚嘜宇宙最強

細佬我之前喺日本都買左呢枝
本身諗住買埋泵 砌埋抽油箱開始玩上色 但忙左好耐都未得閒搞
想問下市面上有邊隻模型泵好用推薦？

又有電擊比賽

千祈唔好買龜泵
千祈唔好買任何模型牌子既泵(雙星、MrHobby)
求其買個有缸，有得校psi出力既就得
用緊呢隻

只係細細過砌過模型(我估以前砌HG )最近想玩返
新手玩第一部就砌rg會唔會出事

眼曚手震/容易用錯力都唔建議玩rg

咁我都係買部HG練練手感先 thanks
陣間出去買下工具先

K color XW100 metalbase black （水性）
求其噴

新手一問
唔小心剪斷左ABS 膠
可以用哪種膠水黏番好

咁用邊種膠水黏普通件

太多膠水，我講田宮
白蓋：ps膠用，比較杰
綠蓋：ps膠用，流動性好
藍蓋abs用：abs膠效果好，但ps膠一樣得，比較杰

另外502膠水：咩都痴得，但效果唔及專用效水好，但唔太適合做無縫。另外溝爽身粉可以用嚟補偷膠。

買左隻mg strike rm
值唔值得買埋劍砲裝備(rm ver)？
同埋，p笨大係咪停左，就買唔番？

想問下RG噴消光直接噴得唔得
個骨架會唔會頂唔順
同埋隻野封左麈洗唔洗抹一抺先

有塵就梗係要抹啦
直接噴消光冇問題，至少我未瀨過野
真係擔心嘅咪轉用水性消光囉

想問下你地有砌高達模型or人形公仔+兵器ge巴打

砌完都好多武器放唔哂係個模型度
eg.高達武器d槍,替換件,裝甲....
你地有冇自製/買個座台放哂d武器

求介紹!!!!

請教下打陰影。面色係藍色 陰影用更深既藍定黑？

陰影係咪一個要用番同色系

今日砌完隻thunderbolt psycho 紅zaku

啲件好比仲多過rg 砌到好中舊 搞到無位擺

非也
通常用黑...
但...
你可以搵隻膠𡙡試噴下....用橙色做藍色既陰影..
可能有意想不到既效果

看圖不解釋

應該係白色底色》橙色陰影〉透明藍

靚係靚
幾錢枝

水性消光安全得多
油性噴得差/天氣原因好易發白

我個支係貨辦黎
香港就上Man66自己睇下啦

Thanks 新入坑 買油買到窮

冇人有呢個問題???

隻紫幾靚，但之前用錯方法噴浪費左大半支

第一次砌預咗會爛件/有地板精靈 rg d件真係好撚脆 大力小小都出事

其實好多時要睇埋你隻油嘅遮蓋能力
藍色你打咗底色做陰影可能都睇唔到

用透明藍咁就要注意用咩底色做base
唔揾件試色9成炒

其實係用對對頭色黎做底色，然後用白色噴高光位同非陰影地方，再用你原本想要既個隻色既透明油全噴。
係麻煩啲，但比齋用黑色/同色系深色做陰影有層次
(其實影相上FB都係睇唔撚到有咩唔同.... )

想問下如果新手想玩上色 mg嘅話有冇邊隻推介呀

學到野

標準答案：有愛果隻。
正如我唔鐘意格古魯魯系列機，真係砌都懶得砌，莫講話上色。近幾年啲新mg都做到完全分色分件，少左好多要遮蓋嘅位，可以考慮下

大佬 我想問下噴罐上色前 係咪都要噴層補先？

一定要啦

下次試下先

搭單問
新手想玩ts噴罐
覺得gun metal d金屬粒太過假
如果噴層ts30銀再噴層ts71 smoke會唔會比較好d

勇士咁撚型都唔中意

之前試過 唔小心倒左 洗油水 成隻rg 00q 個身既骨溶哂 好似中左花骨綿掌

60$ hg f91 抵玩

量產機嚟講，龍飛、卡碧尼、狙吉、陸戰吉仲正啦

唉，工作關係，差唔多成年無掂過模型同噴槍，
依家暑假先得閒少少可以開壇噴油，
但依家濕度會唔會唔適合噴？

開冷氣噴

噴罐d粒粒好粗，冇計架wor

咁啱得一隻想上色...唔通真係要買支噴槍同泵

要打開窗放條喉出去，d冷氣咪走曬？

窗口整塊版，界個窿放喉

試下law，用黑底灰，銀，smoke

有冇人會用夜光產品?

你地會用夜光膜定夜光油( 蒼藍鋼鐵果隻夜光油 )

你地覺得效果好唔好??

個人認為值得 mg strike rm骨架好正
我連my strike rm sp ver都買埋
可以上網搵或等再販

咪講過囉，pb劍炮裝係舊模+水貼，原價150，街價就200左右。點解要等而唔係出街買大約250嘅劍炮突呢，除左套裝仲多套素體添

第一次上色 第一次打橫第二次打直
個係乾之後嘅質感有啲似塗改液
同埋我係用筆塗嘅話係咪唔適合上消光

跪求賜教

sdex gundam 00 diver

呢隻紫令我諗起當年有部高達w外傳隻主角機，好靚。

套g-unit好似好冷門，唔係以前玩g generation 都唔知有套咁嘅野

個pb劍炮我150入左

個個屌鳩隻基拿維拿手指放唔入槍
點知下隻黃雞又係咁

如果係街買150咪即係死貨冇人入囉 ，唔通搞手但求打個和咩

琴日125入左
第一次玩rg

1) 咩油？
2)可能太杰
3)可能第一層未乾得夠。

唔係係街入 group收左
我淨係想要個劍炮裝 俾多個主體俾我都係掉 所以150可以接受
街賣見過最平都200up

SHARE一下最近作品

緊係素組,我點會背叛你地

壽屋hexa gear可動差到 ，個主幹係完全硬直

好耐冇砌mg
見到咁多件，又唔想噴

p bandai 訂左野通常幾耐會送貨

佢寫係14/6 出

冇送貨日期email比你咩

官網有寫幾月出貨，我訂開通常就早兩個星期左右通知係shipping date,至於送貨時間，我嘅經驗多數係9嚟

你係會冇啦啦收到電話話送模型

如果手油/marker
想上槍管/槍嘴d金屬色/銀色 有無邊隻推介

我砌埋呢幾隻就收工 所以唔考慮噴槍, 噴罐我又控制唔到

岩 本來有email 話尋日送，岩岩打電話話轉頭送

我想問香港有未？

一早有, 不過唔係好多地方仲有貨

支marker噴到幾耐

你擔心枝gas好過啦

請問港島區仲有冇地方可以買到模型油（郡氏, Gaia) ?

灣仔偉利，吉之島日通，柴灣都有

過海真係咁
難？

既然過得灣仔，不如搭多幾個站過mk ssp 啦

多謝CHing回覆, 本人諗住筆塗

如果買埋Thinner 咁MK 定SSP 抵D?

想問埋 Mr. Hobby 同 Gaia Thinner 係咪共用?

利申: 筆塗零經驗

手油玩水性易上手啲

買埋緩乾劑效果更好

等緊RG沙薩比出

想砌RG Fullsaber但炒到好貴
依家出MG但00Q MG砌過唔想又砌多次 唉

一般滲線用開琺瑯油（雙星滲線液），用x20/白電油就抹到，但gundam marker有油性有水性，應該唔岩用

消滲線用zippo白電油
冇x20咁揮發咁耐所以都冇咁易爆膠

我用開Gundam market渗線筆（藍色幼頭）果枝 咁用咩消走突左既色好 唔想用手指捽 因為唔想溝琺瑯油

你支筆咪琺瑯油

無砌模型半年, 完全無動力, 望番自己砌過果幾部覺得自己好勁

好想做廢青

新手一問 白電油要去五金鋪問？ 模型店係咪多數得田宮溶劑？

五金就得

擦紙膠捽咪得，呢支手指都捽得甩既諗得咁複習又要白電油又X-20做乜春？

agger
怕污糟就唔好滲線啦

砌緊女妖mg 佢隻色好易有水口 特別係平面中間又難用筆刀介 磨完光滑都係有白點 素組撚應該點處理？

白化即係你剪個下已經出事

參考一下，水口最佳處理效果係咁：

定係直頭拍條片講自己既剪法呢🤔

可以只講剪法，唔洗講又要磨又車又抛光

已經分兩次剪，係咪姐係要買把神剪？

利申:用緊唔洗一百既剪